{
    "question": "Sebut dan jelaskan teori-teori menyimpang",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Teori-Teori Penyimpangan <br>-Teori biologis\n<br>Teori bilogis melihat faktor biologis sebagai penyebab dari sebagian besar tindakan penyimpangan.<br>-Teori psikologis\n<br>Teori menganggap bahwa ketidakmampuan menyesuaikan diri secara psikologislah yang merupakan penyebab penyimpangan.<br>-Teori sosialisasi\n<br>Teori ini menghubungkan penyimpangan dengan ketidak mampuan untuk \nmenghayati nilai dan norma yang dominan di masya-rakat. Ketidakmampuan \nmungkin disebabkan oleh sosialisasi dalam kebudayaan yang menyimpang.<br>-Teori anomi\n<br>Teori menyatakan bahwa masyarakat kompleks cenderung menjadi masyarakat \ntanpa norma, yang tidak memberikan pedoman jelas yang dapat dipelajari \ndan dipatuhi orang.<br>Teori reaksi masyarakat (labeling theory)\nTeori ini memusatkan perhatian pada pembuat peraturan dan para pelanggar\n peraturan. Pemberian cap menyimpang pada seseorang seringkali merubah \nperlakuan masyarakat terhadap orang itu.<br>Teori kon\ufb02ik<br>\u00a0Teori kon\ufb02ik terdiri atas teori kon\ufb02ik budaya yang menilai penyimpangan \ndiawali dengan adanya pertentangan norma antara berbagai kebudayaan \nkhusus yang berlainan. Teori kon\ufb02ik kelas sosial melihat penyimpangan \nbermula dari adanya perbenturan kepentingan antara kelas-kelas sosial \nyang berbeda.<br>Teori pengendalian<br>\u00a0Teori ini menghubungkan penyimpangan dengan lemahnya ikatan-ikatan \ndengan lembaga-lembaga sosial di masyarakat, seperti keluarga, sekolah \ndan pekerjaan. Teori pengendalian memandang norma yang diakui dan \npemberian hukuman yang sistematis sebagai alat kendalii yang bermanfaat.\n<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "fungsi-kerajinan-limbah-tekstil-522",
            "question": "Fungsi kerajinan limbah tekstil ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bisa dijait disatukan menjadi tas<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bisa dijahit disatukan menjadi tas pakaian dan lain lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-peristiwa-apa-jibril-diberi-nama-ar-ruh-al-amin-548",
            "question": "Pada peristiwa apa jibril diberi nama Ar Ruh Al amin ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Al-Qur&#039;an tidak menyebutkan Jibril secara eksplisit sebagai pembawa wahyu kepada Nabi Muhammad s.a.w. melainkan secara implisit (tersirat) melalui (2:97-98). Implisit karena Jibril sebagai pembawa wahyu hanya bisa ditelusuri dari sebab-musabab turunnya ayat2 ini (latar belakang ceritanya).\u00a0<br><br><span>Yang eksplisit di dalam Al-Qur&#039;an adalah julukannya dimana salah satunya adalah ar Ruuhu al amin.\u00a0</span><br><br>Menyambung keterangan Lamkari, Ruuh=roh dan Riih=angin. Keduanya satu akar kata. Satu akar kata berarti sekurang2nya mengandung suatu bagian kecil makna yang sama. Karena untuk Ruuh kita hanya diberi pengetahuan sedikit, sedangkan angin lebih kongkret bagi kita. Maka mengerti sifat angin akan memberikan tambahan pengetahuan bagi kita mengenai Roh. Mis: Roh itu ibarat angin tidak terlihat tapi bisa dirasa. Kalau angin dirasakan kulit kalau roh dirasa oleh apa? Yang seperti begitulah. Bagus dicoba sebagai latihan untuk merasakan kedalaman bahasa al Qur&#039;an.<br><br>Bentuk definit (memakai kata sandang &#039;al&#039; dalam kasus ini ar Ruuh) mengisyaratkan bahwa person yang ditunjuk itu (si pembawa wahyu) sudah kita ketahui siapa orangnya (Jibril misalnya) melalui konteks namun penutur (Allah) menekankan pada kita preferensi apa atas yang ditunjuk itu yang Ia inginkan kita untuk memberikan perhatian. Disini preferensinya adalah &#039;Ruh yang bersifat Amiin (ar Ruuh al Amiin)&#039;.<br><br><span>Diatas sudah di bahas mengenai roh. Sekarang al amiin.\u00a0</span><br><br>Ditempat lain didalam al Qur&#039;an hanya 2 kali kata al amiin muncul, yakni :<br><span>1. (28:26) menyifati Nabi Musa a.s. sebagai orang yang kuat lagi TERPERCAYA (al Qawiyy al amiin)\u00a0</span><br><span>2. (95:3) Menyifati Mekkah sebagai negeri yang AMAN (al balad al amiin)..\u00a0</span><br>Sebagai latihan: mendalami cerita mengenai yang dua yang diatas (MUSA dan Mekkah) akan menejamkan pengertian kata al-Amin.<br><br><span>Tanpa keterangan bertele2 (coba ikuti latihan di atas) maka arti ar Ruuh al amiin adalah: Ruh terpercaya yang dalam proses penyampaian wahyunya aman dari interupsi atau gangguan dari pihak luar. Dimana setiap gangguan muncul maka Allah akan mendatangkan bala bantuan yang sangat hebat (spt: kisah pasukan bergajah untuk Makkah) dan selamatnya Nabi Musa dilarung.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-peristiwa-apa-malaikat-jibril-diberi-nama-ruhul-qudus-270",
            "question": "Pada peristiwa apa malaikat jibril diberi nama Ruhul Qudus ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Setahu saya sih disaat malaikat jibril menyampaikan wahyu pertama yaitu surat Al-Alaq 1-5 kepada nabi Muhammad SAW",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelompok-sosial-dari-kesatuan-geneologis-yang-berhubungan-dengan-538",
            "question": "kelompok sosial dari kesatuan geneologis yang berhubungan dengan suku bangsa dan etnis itu seperti apa??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "negara kesatuan republik indonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-perkembangan-kelompok-sosial-dapat-terjadi-karena-adanya-hal-h-805",
            "question": "1. Perkembangan kelompok sosial dapat terjadi karena adanya hal-hal berikut ini, kecuali:    a. Perpecahan dalam kelompok\r\nb. Bertambahnya jumlah anggota kelompok\r\nc. integrasi kelompok\r\nd. perubahan yang terjadi dalam kelompok\r\ne. adanya perasaan senang menjadi anggota suatu kelompk\r\n\r\n2. Berikut ini contoh kelompok sosial yang relatif tidak mengalami perkembangan adalah:\r\na. kelompok kekerabatan suku terpencil\r\nb. masyarakat desa\r\nc. kelompok volunter\r\nd. masyarakat kota\r\ne. kelompok okupasional\r\n\r\n3. Sebuah komunitas yang anggota-anggotanya memiliki ciri-ciri yang berbeda dengan masyarakat umum disebut:\r\na. agama.\r\nb.ras\r\nc. suku\r\nd. profesi\r\ne. jabatan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.a<br>2a.<br>3b<br>maaf klw salah ya<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1 a<br>2 a<br>3 c <br>soryy kalau belum benar<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-terbentuknya-pssi-persatuan-sepak-bola-seuruh-indonesia-567",
            "question": "Faktor terbentuknya\u00a0 pssi (persatuan sepak bola seuruh indonesia )    bagaimana ciri ciri pssi (persatuan sepak bola seuruh indonesia )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PSSI dibentuk pada tanggal 19 April 1930 diYogyakarta<span>\u00a0dengan nama Persatuan Sepak Raga Seluruh\u00a0</span>Indonesia<span>. Sebagai organisasi olahraga yang lahir pada masa penjajahan Belanda, kelahiran PSSI ada kaitannya dengan upaya politik untuk menentang penjajahan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-hari-seorang-wanita-mengundang-lima-orang-tamu-untuk-689",
            "question": "}Pada suatu hari seorang wanita mengundang lima orang tamu untuk minum kopi dirumahnya. Pada hari yang telah ditentukan berkumpulah enam orang wanita\u00a0 dirumah pengundang. Keenam wanita itu duduk mengelilingi sebuah meja bundar. Nama-nama keenam wanita itu\u00a0 adalah Ny cantik, Ny Manis, Ny Cakap, Ny Aduhai, Ny Demplon, dan Ny Geulis. Salah satu dari mereka tuli, yang seorang cerewet, yang seorang sangat gemuk,\u00a0 seorang\u00a0 lagi membenci nyonya aduhai, seorang lagi kekurangan vitamin, dan seorang lagi adalah nyonya rumah (pengundang). Wanita yang membenci Ny Aduhai duduk tepat berhadapan dengan Ny Manis. Wanita yang tuli duduk dihadapan Ny Cakap, yang duduk diantara wanita yang kekurangan vitamin dan wanita yang membenci Ny Aduhai. Wanita yang gemuk dihadapan Ny Cantik, disamping wanita tuli dan sebelah kiri\u00a0 dari wanita yang\u00a0 membenci Ny Aduhai. Wanita yang kekurangan vitamin duduk diantara Ny Cakap dan wanita yang duduk dihadapan Ny Cakap dan wanita yang membenci Ny Aduhai. Ny Geulis, yang bersahabat dengan semua orang duduk disamping wanita gemuk dan dihadapan Ny Rumah. }Pertanyaan sebutkanlah nama wanita yang tuli, cerewet, membenci Ny Aduhai, yang kekurangan vitamin, wanita yang gemuk, dan Ny Rumah?\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nama-nama wanita yang tuki,cerewet,membenci nyonya aduhai,yang kekurangan vitamin,wanita yang gemuk dan nyonya rumah adalah:<br>nyonya cantik,nyonya manis,nyonya cakap,nyonya aduhai,nyonya dempon,nyonya geulis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-dari-persebaran-penduduk-yang-tidak-merata-610",
            "question": "Apa dampak dari persebaran penduduk yang tidak merata???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kesenjangan sosial dan\u00a0adanya hambatan ekonomi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kenjangan sosial semakin tinggi<br>rendahnya daya beli masyarakat dan penyebab bidang ekonomi berkembang baik<br>padat nya penduduk",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ibukota-33-provinsi-2alat-musik-33-provinsi-3senjata-tradisio-720",
            "question": "1.ibukota 33 provinsi    2.alat musik 33 provinsi\r\n3.senjata tradisional 33 provinsi\r\n4.rumah adat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ibu kota <br>1 . Nanggro Aceh Darussalam Ibukota nya adalah Banda Aceh<br>2 . Provinsi Sumatera Utara Ibukota nya adalah Medan<br>3 . Provinsi Sumatera Barat Ibukota nya adalah Padang<br><span><span>4   Provinsi Riau Ibukota nya adalah Pekan Baru  </span>\n<span>   5   Provinsi Kepulauan Riau Ibukota nya adalah Tanjung Pinang  </span>\n<span>   6   Provinsi Jambi Ibukota nya adalah Jambi  </span>\n<span>   7   Provinsi Sumatera Selatan Ibukota nya adalah Palembang  </span>\n<span>   8   Provinsi Bangka Belitung Ibukota nya adalah Pangkal Pinang  </span>\n<span>   9   Provinsi Bengkulu Ibukota nya adalah Bengkulu  </span>\n<span>   10   Provinsi Lampung Ibukota nya adalah Bandar Lampung  </span>\n<span>   <span><br>\nPULAU   JAWA</span>  </span>\n<span>   11   Provinsi DKI Jakarta Ibukota nya adalah Jakarta  </span>\n<span>   12   Provinsi Jawa Barat Ibukota nya adalah Bandung  </span>\n<span>   13   Provinsi Banten Ibukota nya adalah Serang  </span>\n<span>   14   Provinsi Jawa Tengah Ibukota nya adalah Semarang  </span>\n<span>   15   Provinsi Daerah Istimewa Yogyakarta Ibukota nya adalah Yogyakarta  </span>\n<span>   16   Provinsi Jawa Timur Ibukota nya adalah Surabaya  </span>\n<span>   <span><br>\nPULAU   NUSA TENGGARA DAN BALI</span>  </span>\n<span>   17   Provinsi Bali Ibukota nya adalah Denpasar  </span>\n<span>   18   Provinsi Nusa Tenggara Barat Ibukota nya adalah Mataram  </span>\n<span>   19   Provinsi Nusa Tenggara Timur Ibukota nya adalah Kupang  </span>\n<span>   <span><br>\nPULAU   KALIMANTAN</span>  </span>\n<span>   20   Provinsi Kalimantan Barat Ibukota nya adalah Pontianak  </span>\n<span>   21   Provinsi Kalimantan Tengah Ibukota nya adalah Palangkaraya  </span>\n<span>   22   Provinsi Kalimantan Selatan Ibukota nya adalah Banjarmasin  </span>\n<span>   23   Provinsi Kalimantan Timur Ibukota nya adalah Samarinda  </span>\n<span>   <span><br>\nPULAU   SULAWESI</span>  </span>\n<span>   24   Provinsi Sulawesi Utara Ibukota nya adalah Manado  </span>\n<span>   25   Provinsi Sulawesi Barat Ibukota nya adalah Kota Mamuju  </span>\n<span>   26   Provinsi Sulawesi Tengah Ibukota nya adalah Palu  </span>\n<span>   27   Provinsi Sulawesi Tenggara Ibukota nya adalah Kendari  </span>\n<span>   28   Provinsi Sulawesi Selatan Ibukota nya adalah Makassar  </span>\n<span>   29   Provinsi Gorontalo Ibukota nya adalah Gorontalo  </span>\n<span>   <span><br>\nKEPULAUAN   MALUKU DAN PAPUA</span>  </span>\n<span>   30   Provinsi Maluku Ibukota nya adalah Ambon  </span>\n<span>   31   Provinsi Maluku Utara Ibukota nya adalah Ternate  </span>\n<span>   32   Provinsi Papua Barat Ibukota nya adalah Kota Manokwari  </span>\n<span>   33   Provinsi Papua Ibukota nya adalah Jayapura  </span>\n<span>   <span><br></span>   <br></span></span><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "IBUKOTA 33 PROVINSI \u00a0diantaranya<br>1.NAD= Banda aceh<br>2.sumatera utara = medan<br>3. sumatera barat = padang<br>4. sumatera selatan = palembang<br>5. lampung = bandar lampung<br>6. jawa timur = surabaya<br>7. jawa barat = bandung<br>8. jawa tengah = semarang<br>9. banten = serang<br>10 DI yogyakarta = yogyakarta<br>11. DKI jakarta = Jakarta<br>12. bali = denpasar<br>13. kalimantan barat= palangkaraya<br>14. kalimantan timur = samarindha<br>15 kalimantan selatan = banjarmasin\u00a0<br>16 bengkulu = bengkulu<br>17.sulawesi utara = manado<br>18. papua barat = manuk wari<br>19. bangka belitung = pangkal pinang<br>20. riau = pekan baru<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "asuperkultur-bkultur-csub-kultur-dkontra-kultur-549",
            "question": "A.superkultur :\r\nb.kultur :\r\nc.sub kultur :\r\nd.kontra kultur :",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b,. kultur<br>mungkin karena jawaban itu yang paling berbeda dengan yg lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "B. Kultur \nSemoga jawaban saya benar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}